元大寶華14日更新經濟預測 能否「保2」受關注
2023-06-11
https://udn.com/news/story/7238/7226848
元大寶華綜合經濟研究院14日舉行「2023年台灣經濟預測第2次更新」記者會，將深度解析國內、外最新經濟情勢與後續發展脈絡，並發布最新經濟成長率、物價上漲率、美元兌新台幣匯率等預測。由於元大寶華3月下修今年全年經濟成長率至1.91%，不僅低於行政院主計總處的預估，更是國內主要學術預測機構中最悲觀的一家，這次能否「保2」備受關注。 元大寶華指出，由於通膨及升息抑低全球終端需求、產業鏈持續調整庫存，加上廠商備料及購置資本設備意願減弱，拖累第1季台灣GDP年減2.87％，連續第2季衰退，為2009年第2季-5.92％後最差成績。而且，考量下半年以美國為首的已開發國家為抗通膨，續行緊縮貨幣政策的態勢不變，仍不利終端需求，今年5月行政院主計總處遂第三度下修2023年台灣經濟成長率預測至2.04％，為2015年1.47％後最低增速。 元大寶華表示，展望未來，暴力升息的傳導效應料將逐漸發酵，加上債務協商通過後，美國財政部必須發債回補TGA帳戶，減低流動性並新增一股貨幣緊縮力道，均將打擊美國經濟；而歐元區信貸緊縮程度遠超歐債危機；大陸解封後內需不振，政府至今未推出大型刺激政策救經濟，美中角力又未稍減，亦不利其出口…等眾多情形，皆指向國際景氣疲弱，不利下半年台灣出口、製造、投資活動。 成長率 美國